\ProvidesPackage{config/packages-settings}

% -----------------------------------------------------------------------------
% packages, settings, \renewcommand and meta data
% -----------------------------------------------------------------------------

\usepackage[utf8]{inputenc} % set utf-8 input encoding
\usepackage[T1]{fontenc} % 8-bit encoding for languages with accented characters
\usepackage[ngerman, american]{babel}
\usepackage{lmodern} % use vector font
\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage{csquotes}

% Formatierungen
\usepackage{typearea}
\areaset[1cm]{16cm}{26cm}
\usepackage[small,bf,up]{caption}  % nicer captions
\renewcommand{\captionfont}{\small}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor} % for syntax highlighting

\usepackage[pdfusetitle]{hyperref}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.03, 0.27, 0.49}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,.54,.05}
\makeatletter
\hypersetup{pdftitle={\@title}, pdfauthor={\@author}, pdfsubject={\@subject}, colorlinks=true, breaklinks=true, linkcolor=darkblue, menucolor=darkblue, urlcolor=darkblue, citecolor=darkblue, filecolor=darkblue}
\makeatother
\urlstyle{same}
\usepackage[all]{hypcap}

% use biblatex
\usepackage[
    backend=biber
    ,style=alphabetic
    ,hyperref=true
]{biblatex}
\addbibresource{bibliography/bib.bib}


\input{config/metainfo.tex}

\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsbsy,calc} % pro­vides math­e­mat­i­cal fea­tures
\usepackage{setspace} % set­ting the spac­ing be­tween lines
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{subfig}
\usepackage{float}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,shapes,fit,positioning,decorations,backgrounds,shadows}
\usepackage[printonlyused]{acronym} % import package and print only used acronyms
\usepackage[automark,headsepline]{scrlayer-scrpage} % for header and footer
\usepackage{scrhack,listings} % package for source code listings %TODO ,filecontents for line numbers

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%                                 Kopf und Fusszeilen %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\renewcommand{\headfont}{\normalfont\sffamily\itshape}    % Kolumnentitel serifenlos
\renewcommand{\pnumfont}{\normalfont\sffamily}    % Seitennummern serifenlos
\pagestyle{scrheadings}
%\pagestyle{scrplain}
\ihead[]{\headmark}              % Kolumnentitel immer oben innen
\chead[]{}                       % Mitte leer lassen
\ohead[\pagemark]{\pagemark}     % Seitennummern immer oben aussen
%\ohead[]{}
\ofoot[]{}                       % Seitennummern in der Fusszeile loeschen
\cfoot[]{}                       % Seitennummern in der Fusszeile loeschen

\usepackage{import}

% Zeilenabstand
% 1,1-facher Zeilenabstand %
\setstretch{1.1}
%\setlength{\parindent}{0em}

\usepackage{paralist} % kleinere Anstände bei enums und itemizes möglich
% Fuer anspruchsvolle Tabellen %
\usepackage{multirow}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multicol, multirow}

% Seiten im Querformat
\usepackage{lscape}

% Code-Hervorhebung
% Quellcode
\usepackage{verbatim}            % Quellcode einbinden (\verbatiminput) standardpaket
\usepackage{moreverb}
% PseudoCode
\usepackage[chapter]{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\algrenewcommand{\algorithmiccomment}[1]{\hskip1em\textcolor{gray!60}{$\rhd$ #1}}
\newcommand{\algorithmautorefname}{Algorithm}

%% Code Highlighting
\definecolor{mygray}{gray}{.75}
\usepackage{scrhack}
\usepackage{listings}
\lstset{numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=6pt}
\lstset{language=Python}
\lstset{classoffset=1, morekeywords={mycontext}, keywordstyle=\color{darkgreen}, classoffset=0, keywordstyle=\color{darkblue}}
\lstset{basicstyle=\small, showstringspaces=false, commentstyle=\color{mygray}, breaklines=true, captionpos=b}

\graphicspath{ {images/}{screenshots/} } % grafic - set basic directories
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg,.jpeg,.gif,.tif,.tiff} % grafic - default file extensions
